 21:49,  5 марта 2019
Рекламу сКиркоровым уличили внарушении закона
Федеральная антимонопольная служба (ФАС) признала рекламу лекарства «Гексорал», в которой снялся певец Филипп Киркоров, несоответствующей закону «О рекламе». Об этом сказано на сайте ведомства.ФАС выдало предписание о прекращении нарушения закона компании Johnson&Johnson. Отмечается, что в рекламе было использовано утверждение о превосходстве товара, однако критерии, по которым осуществлялось сравнение, размещались на незначительной площади кадра и демонстрировались три секунды.«[Сноска] не позволяет потребителям воспринять содержащуюся в ней информацию. А значит, фактически в рекламе отсутствует. При этом информация о первенстве "Гексорала" приводится в рекламе крупным шрифтом, на ней фиксируется внимание потребителей», — сказано в сообщении ведомства.Кроме того, заявление героя Киркорова в рекламе («Хотел, чтобы все болели, но оказался "Гексорал" сильнее!») признали нарушающим требования закона из-за заверений потребителей в эффективности препарата и гарантии его положительного действия в лечении.Согласно пункту 8 части 1 статьи 24 ФЗ «О рекламе», реклама лекарственных средств не может гарантировать положительное действие объекта рекламирования, его безопасность, эффективность и отсутствие побочных действий.В феврале стало известно, что Киркоров — любимый исполнитель россиян. Второе место разделили Алла Пугачева и Стас Михайлов. 
